[集思廣益]工時flexible嘅工

其實有咩工係唔洗固定番朝9

暫時諗到有保險/基金sales, 自己做老細, civil services, 大學lecturer, 零售業, 餐飲,
裝修好似都係?

番朝9 office工番到好焦慮

〔即時新聞／綜合報導〕英國牛津大學的睡眠專家凱利（Paul Kelley）長期倡導社會應該順著人類的自然生理時鐘改變上班、上課的時間；凱利指出，上班族直到55歲之前都應該在早上10點開始上班，55歲之後才適合在9點開工，「朝9晚5會剝奪人類的睡眠，簡直可以算是種『折磨』；這種強迫起床的方案只適合監獄和醫院」。

《每日郵報》報導，凱利表示，人類的自然生理時鐘由下視丘控制，無法任意改變，也無法被訓練在特定的時間起床；人被強迫進行朝九晚五的作息，會剝奪到睡眠，而睡眠不足會影響身心健康、注意力和長期記憶，「這種強迫起床的方案只適合在監獄和醫院推行，因為剝奪人類的睡眠簡直可以算是種折磨」。

凱利指出，要求人類太早上班、上課，會影響到他們的工作及學習效率，並對健康有害；16歲前的學齡兒童適合在8點30分開始上課，16歲至18歲的孩子適合在10點開始上課，18歲之後則適合在10點開始上班、上課；上班族直到55歲之前，都應該在早上10點開始上班，55歲之後才適合在9點開工。凱利認為，人類社會有必要順著人類的自然生理時鐘，調整上班、上課的時間。

咁早起身真係唔係好掂